[準備好贏] 中國急追 衝擊美科學霸主地位

中國急追 衝擊美科學霸主地位

對許多非美籍科學家來說，美國的學術研究環境吸引力正隨著政府對中國的猜忌和預算控管政策而消退，迫使眾多外國科學家轉向中國尋求發展，影響美國科學霸主的地位。

西語裔科學家帕斯特-帕雷哈(Jos Carlos Pastor-Pareja)曾在耶魯大學遺傳學系擔任博士後研究員，但他多年前入境紐約時遭海關拘留兩小時，讓他決定赴北京清華大學生命科學學院任教。他說，中國提供誘人簽約金、確保研究基金，還有一群科技職員和組建基因研究中心的機會。

美國稱霸科學界數十年後，中國科學突飛猛進，吸引精銳科學家赴中發展，許多留美的中國科學家也返鄉尋求新契機。美國的科研經費每年達5000億美元，高居全球之冠，其後依序為中國、歐盟和日本。但國家科學委員會指出，中國正以穩定速率趕上美國，且今年底可能超越美國。中國科學家出版的年度科學刊物數量前年已首度多於美國。

密蘇里科技大學中國科學的專家康琳娜(Alanna Krolikowski)說，「人們談論中國科學的方式出現重大轉變」，許多外國觀察家敬畏中國政策達成的成就。科學進展只是中國雄心的一小部分，中國擬於未來30年內於經濟和軍事上超越美國，且也比歐美國家投入更多基礎建設。

川普政府執政後，許多美國科學家認為他們的價值被貶低，研究受限預算控管，嚴格的移民政策也壓縮國際合作和人才來源，且白宮一年多來沒有科學顧問。崑山杜克大學副校長西蒙(Denis Simon)說，美國限制H-1B簽證，彷彿告訴中國研究生「拿到學歷就該回家了」，而中美1979年簽訂且每年更新的科學與科技合作協議如今不再有效。

帕斯特-帕雷哈的專長在果蠅生物科技，此領域在美國的發展受資金減少而受限，而北京就有30個果蠅實驗室。聯邦參議員尼爾森(Bill Nelson，民主黨、佛州)曾說：「中國可能很快侵蝕美國的科學成就，美國科學將失去經濟領先全球的競爭優勢。」

中

中國或成最大贏家

中共立國嗰陣呃完啲精英回國
文革玩殘晒之後
而家輪到呃外國嘅科學家
希望嗰班去強國發展嘅人出發前
理解下喺強國學者冇個有好下場

至少50年都無可能
收皮啦

仲未計班友會造假當食飯

咁D人個個都淨係睇錢份上而妄顧支那一切都為政權服務既現實先做出呢種片面論斷既
唔緊要喎, 咁中意錢咪去支那囉

對許多非美籍科學家來說，美國的學術研究環境吸引力正隨著政府對中國的猜忌和預算控管政策而消退
睇唔出logic係邊

諗起去中蟈踢波既所謂球星

因為美國逼害中國
所以轉去中國發展
咩因果關係

聽去過中國嘅鬼佬朋友講
真係吸引到人去 $$$

不過有部份發現唔對路走左
另外一班就“入鄉隨俗” 所以都係運吉

橘逾淮而變枳

奧斯卡

非美藉科學家係咪姐係贏國人？

美帝：我隻F22都領先全球30年喎，都未計收埋嗰D

係好多科學家去既，去運吉姐

中國要成為宇宙大贏家啦

講真話會畀人清算，仲敢去咩？